洛歇．馬丁將參與三菱重工所領導的F-3研發計畫

為讓日本全新世代匿蹤戰機與美方擁有較好互相操作性，日本防衛省今天（18日）宣佈，洛克希德·馬丁將參與日本三菱重工業（Mitsubishi Heavy Industries）領導的F-3戰鬥機研製計畫，預計2030年代中期展開服役，作為F-2戰機的後繼機種。

據《路透》報導，日本防衛省今天（18日）在記者會上透露，洛馬將參與三菱重工所領導的研發計畫，重建30年前研製F-2戰機時的夥伴關係。而F-3戰鬥機定於2030年代中期進入日本防衛省航空自衛隊服役，以跟上中國飛機技術發展的腳步。

《路透》指出，日本防衛省說，「為了要確保與美國的互相操作性，我們將從明年開始共同開展此計畫」，全新世代的匿蹤戰機F-3戰機亦為F-X戰機計畫，預計將耗資400億美元（約新台幣1.13兆元）研製，用以取代F-2戰機。洛馬先前提出了混合F-22戰機與F-35戰機的設計規劃，不過遭到日本回絕，因為日方比較想用採用本土設計。

為了要降低F-3戰機的研發成本，日本表示會持續尋求美方與英國的合作，取得技術。除了洛馬，其他國外公司也不斷表示有興趣要參與F-3戰機的發展計畫，包含美國波音公司（Boeing Co）與諾斯洛普·格魯曼 （Northrop Grumman Corp）公司，前者為F-18「超級大黃蜂」戰機製造商，另外，還有英國貝宜系統（BAE Systems Plc）與引擎製造商勞斯萊斯（Rolls-Royce Holdings Plc）等。

路透社：

消息人士指China Joke表示中國會唔開心 上台後會腰斬計畫

F-2事件翻版？

聽講Boeing同Lockheed Martin都被支共制裁，
唔知支共點睇

強強聯手

今次真係痾拔甩

f2發生咩事？

LMT: 邊個話要制裁我呀吓

被支共制裁唯有同日本，台灣合作啦